% PW-DOM  Compte rendu de TP

# Compte-rendu de TP

Sujet choisi : Bornes Wifi Grenoble

## Participants 

* Paul BLANCHET
* Eloi CHARRA

# Filtres Unix 


## Comptage

Avec la commande `cut -f 2 -d, borneswifi_EPSG4326_20171004_utf8.csv | sort | uniq | wc -l`, nous pouvons voir qu'il y a 59 entrées puisqu'une ligne correspond à une antenne wifi.
(ou wc - l)

## Points multiples

`cut -f 2 -d, borneswifi_EPSG4326_20171004_utf8.csv | sort -nr | uniq -c | head -1`

# Traitement PHP

##5

7 points, plus proche = AP_APP_GAGNANT

